---
title: 入党结业考试题总结
---
![](https://picx.zhimg.com/v2-a3237a6e1f0011118c615c5453872d46_1440w.jpg?source=172ae18b)

一、填空题

1.中国共产党第十九次全国代表大会的主题是：不忘初心,牢记使命，高举中国特色社会主义伟大旗帜，决胜全面建成小康社会，夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利，为实现中华民族伟大复兴的中国梦不懈奋斗

2.党的根本组织原则是民主集中制。

3.《中国共产党纪律处分条例》规定的六大纪律为: 政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、 群众纪律、工作记律、生活纪律

4.党的纪律处分有.警告、严重警告、撤销党内职务、留党察看、开除党籍

5.党的最高领导机关：党的全国代表大会和它所产生的中央委员会

6.“三会一课”指的是支部党员大会、党支部委员会、党小组会和党课

7.发展党员工作，坚持入党自愿原则和个别吸收原则，成熟一个，发展一个。

8.党必须按照 总览全局，协调各方 的原则，在同级各种组织中发挥领导核心作用。

9.党章规定，发展党员，必须经过党的支部,坚持个别吸收的原则。

10.中国共产党的领导是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势。

11.党员的党龄，从预备期满转为正式党员之日算起。

12.中国共产党发展党员工作十六字方针是：控制总量、优化结构、提高质量、发挥作用。

13.党的纪律是党的各级组织和全体党员必须遵守的行为规则，是维护党的团结统一、完成党的任务的保证。

14.“四个全面”具体的内容是指：党全面建成小康社会、全面深化改革、全面依法治国、全面从严治。

15.中国共产党的党徽为镰刀和锤头组成的图案。

16.贯彻“ 三个代表”要求，关键在坚持与时俱进，核心在坚持党的先进性，本质在坚持立党为公、执政为民

17.预备党员的预备期是一年,预备党员的权利，除了没有表决权，选举权，被选举权外，同正式党员一样。

18.党的各级委员会实行集体领导和个人分工负责相结合的制度。

19.十九大通过的新党章，把习近平新时代中国特色社会主义思想与马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论 , “三个代表”重要思想,科学发展观一道确立为党的指导思想。

20.实现“两个一百年”奋斗目标，必须把发展作为党执政兴国的第一要务。

二、简答题

1.“五位一体”和“四个意识”是什么？

“五位一体”是经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设。“四个意识”是政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识

2.《中国共产党章程》规定党员所享有的义务是什么？

（1）认真学习马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想、科学发展观、习近平新时代中国特色社会主义思想，学习党的路线、方针、政策及决议，学习党的基本知识，学习科学、文化和业务知识，努力提高为人民服务的本领。 
（2）贯彻执行党的基本路线和各项方针、政策，带头参加改革开放和社会主义现代化建设，带动群众为经济发展和社会进步艰苦奋斗，在生产、工作、学习和社会生活中起先锋模范作用。 
（3）坚持党和人民的利益高于一切，个人利益服从党和人民的利益，吃苦在前，享受在后，克已奉公，多做贡献。

（4）自觉遵守党的纪律，首先是党的政治纪律和政治规矩，模范国家的法律法规，严格保守党和国家的秘密，执行党的决定，服从组织分配，积极完成党的任务。 
(5)维护党的团结和统一，对党忠诚老实，言行一致，坚决反对一切派别组织和小集团活动，反对阳奉阴违的两面派行为和一切阴谋诡计。 
（6）切实开展批评和自我批评，勇于揭露和纠正工作中的缺点、错误，坚决同消极腐败现象作斗争。 
（7）密切联系群众，向群众宣传党的主张，遇事同群众商量，及时向党反映群众的意见和要求，维护群众的正当利益。 
（8）发扬社会主义新风尚，带头实践社会主义核心价值观和社会主义荣辱观，提倡共产主义道德，为了保护国家和人民的利益，在一切困难和危险的时刻挺身而出，英勇斗争，不怕牺牲。

3.中国共产党的性质是什么？

中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是中国人民和中华民族的先锋队，是中国特色社会主义事业的领导核心，代表中国先进生产力的发展要求，代表中国先进文化的前进方向，代表中国最广大人民的根本利益。

4.如何才能正确行使党员的权利？

第一，坚持在党的纪律面前人人平等

第二，党员要正确行使和保护好自己的权利

第三，要解决好不能正确行使权利的问题。

5.民主集中制的基本原则是什么？

（1）、党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会。

（2）、党的各级领导机关，除它们派出的代表机关和在非党组织中的党组外，都由选举产生。

（3）、党的最高领导机关，是党的全国代表大会和它所产生的中央委员会。党的地方各级领导机关，是党的地方各级代表大会和它们所产生的委员会。党的各级委员会向同级的代表大会负责并报告工作

（4）、党的上级组织要经常听取下级组织和党员群众的意见，及时解决他们提出的问题。党的下级组织既要向上级组织请示和报告工作，又要独立负责地解决自己职责范围内的问题。上下级组织之间要互通情报、互相支持和互相监督。党的各级组织要按规定实行党务公开，使党员对党内事务有更多的了解和参与。

（5）、党的各级委员会实行集体领导和个人分工负责相结合的制度。凡属重大问题都要按照集体领导、民主集中、个别酝酿、会议决定的原则，由党的委员会集体讨论，作出决定；委员会成员要根据集体的决定和分工，切实履行自己的职责。

（6）、党禁止任何形式的个人崇拜。要保证党的领导人的活动处于党和人民的监督之下，同时维护一切代表党和人民利益的领导人的威信。

6.在新世纪新阶段，经济和社会发展的战略目标是什么？

到建党一百年时，全面建成小康社会；到新中国成立一百年时，全面建成社会主义现代化强国

7．入党誓词内容是什么？

我志愿加入中国共产党，拥护党的纲领，遵守党的章程，履行党员义务，执行党的决定，严守党的纪律，保守党的秘密，对党忠诚，积极工作，为共产主义奋斗终身，随时准备为党和人民牺牲一切，永不叛党。

8．申请入党的基本条件是什么？

年满十八岁的中国工人、农民、军人、知识分子和其他社会阶层的先进分子，承认党的纲领和章程，愿意参加党的一个组织并在其中积极工作、执行党的决议和按期交纳党费的，可以申请加入中国共产党。

9.党的四项基本原则是什么

第一，必须坚持社会主义道路；

第二，必须坚持人民民主专政；

第三，必须坚持共产党的领导；

第四，必须坚持马列主义、毛泽东思想。

10.中国共产党在社会主义初级阶段基本路线的具体内容是什么？

领导和团结全国各族人民，以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗

11.党的最基本组织纪律？

党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会。

12.在新世纪新阶段，经济和社会发展的战略目标是什么？

巩固和发展已经初步达到的小康水平，到建党一百年时，建成惠及十几亿人口的更高水平的小康社会；到建国一百年时，人均国内生产总值达到中等发达国家水平，基本实现现代化。

三、论述题

暂略

推荐阅读：[我究竟为什么要润，而不是留下来](../about/run.md)